科學可否超越人類廚師，利用精準量化數據製造出完美料理?

人類廚師至今係依靠經驗法則，例如究竟一碟菜式，佢的材料選擇以及比例，烹調既方法同時間等等....不斷係咁試，試到最好味為止，但係人類廚師有盲點，就係佢無辨法將一切量化到最精細，

舉個例子，煎牛扒有五成熟，七成熟，九成熟，但其實有冇諗過，能夠將牛扒熟既程度細分到 50.00000001% ---> 50.0000002% ------> 50.0000003%，話唔定咁細既轉變都好大分別，先會搵到最好食既熟度

另一個例子，人的味覺雖然好主觀，但其實都係大數據，利用人工智能，收集到每個人類既飲食喜好數據，然後度身訂造每個人最鐘意既口味

最後，其實一道菜式既材料配搭同成份比例，其實可以利用Machine Learning去運算，可能將地球所有食材都組合下，變成幾百萬個可能性，最後計算出最好食的菜譜

個討論應該係科學如何做到呢樣野

即使係產地相同嘅食材，質量都有差別
產生特定味道嘅化合物含量都必然不同
所以想精準量化食材嘅味道就一定要為每件食材進行化驗，所以如果真係要調節精準嘅味道
一係採用結構複雜嘅儀器
一係靠一個經驗豐富嘅廚師所擁有對味道嘅靈敏觸角
喺量子電腦同埋人工智能發展唔成熟嘅情況之下
想靠機器下下都化驗一次先煮嘢食幾乎冇可能

我覺得第一樣就係從食材處理入手，例如盡量控制食材嘅形狀、大小、含水量等等，然後將呢啲條件相近嘅食材拎去烹調，開始烹調之後，就需要有另一部機器即時收集呢一啲食物嘅數據去微調最後嘅烹調手法，我舉個例，例如有部機可以收集食物釋放出來嘅香味或者水蒸氣等等，佢即時能夠知道嗰件食物仲需要煮幾耐，從而控制部機器嘅烹調時間。

利申：9up

Google molecular gastronomy

樓主可以睇吓呢篇文先出post

應該時間問題

質你老母量呀

質素？品質？
如果令你哋理解不清晰或者感覺太過支那
我感到極度抱歉

我覺得係進食前果一刻嘅心情都會或多或少影響到係咪好味

每個人對好味的定義都唔同
當個客自己都講唔到自己想要啲咩，點會做到完美

呢種就係標準既AI使用不當
對主觀既野，係唔應該用AI搵一個統一標準，而係用AI搵每個人既標準
你見apple music, spotify唔會整algorithm搵一首最好既歌，而係為每個人搵最適合既歌
食野一樣，你係要收集每個人既飲食習慣，用AI搵最適合佢既食物參數
如果係講控制食物既參數(例如質感，胺基酸濃度，顏色)，根本就唔需要ML，平時就咁計都計得到

人類廚師10年內會被人工智能取代

一早超越左喇, 全部工廠食物都係咁整架啦

可能佢真係講緊mass呢

只有神之舌加不斷係食物煮法鑽研先可以做到完美食物

睇多d書啦

做到大廚就夠啦
例如每份肉 size下佢 就知道點煎 煎幾耐
起碼係永不失敗
但完美就太主觀
除非你刻意set d 標準

你講出泥啲廚會驚失業

其實食品製造業一早有food scientist做r&d

所有快餐，零食大brand等等，一定有team人研究點煮，咩chemical做成咩味，先最受歡迎

但如果你話fine dine就難d，因為個人口味唔同，而且好難將所有流程工業化，唔係唔得，但無左fine dine既意義

你要求普通、只要求填飽肚嘅話，人類當然可以用AI 同機器取代廚師去跟食譜嚟煮。但係，當你要求高嘅話，廚食物就係一門廚藝，聰明嘅大廚亦唔會將所有廚技教比AI 嚟打爛自己同後代飯碗，AI 就複製唔出真正嘅廚藝